1)За допомогою функцій можна уникнути дублювання коду. Наприклад, якщо треба кілька разів у різних місцях коду виконати одну і ту ж або схожу послідовність команд, то можна її винести в окрему функцію, і кожного разу, коли потрібна буде ця послідовність дій, будемо викливати функцію, а не прописувати кожного разу цю послідовність.
2)Функція об'являється зі списком параметрів. Коли ми визиваємо функцію, ми передаємо аргументи, які нам потрібні (підставляємо свої значення у задані параметри). Протягом коду можемо визивати функцію багато разів і кожного разу підставляти у задані параметри різні аргументи. Наприклад, function = userNumbers(a, b) маємо функцію з параметрами а та в. Викликаємо функцію з параметрами 6 та 8  userNumbers(6,8), змінили аргументи на 3 та 4 userNumbers(3, 4).
3)Оператор return зупиняє виконання функції та повертає значення із цієї функції.return може бути в будь-якому місці функції - функція завершується і значення передається туди, де функція була викликана. Всередині функції може бути необмежена кількість return-ів. Якщо значення, яке треба повернути не вказано, або після return немає жодного параметра,то результатом буде undefined.